{
    "questions": [
        {
            "id": 0,
            "question": "제작자가 전하는 메시지<br>- --- ---<br>-<br>- --- - -<br>--- - --- -<br>--- --- ---<br>--- ---<br>-",
            "hint": "영어(소문자)",
            "answer": "welcome"
        },
        {
            "id": 1,
            "question": "ghksdudgo",
            "hint": "한글",
            "answer": "환영해"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "교가에는 ㄱ이 몇번 들어가나요?<br>(ㄲ과 받침에 들어가는 ㄱ, ㄲ도 포함)",
            "hint": "숫자로",
            "answer": "14"
		},
		{
            "id": 3,
            "question": "5 # 2 = 22<br>3 # 3 = 36<br>2 # 5 = 100<br>3 # 6 = 198<br>8 # 4 = ?",
            "hint": "숫자로",
            "answer": "152"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "어느 드라마에서 456명의 사람이 나온다.<br>이 드라마에서 서로 만나지 못한 사람이<br> 없도록 한번씩 악수를 했다면 총 악수 횟수는?",
            "hint": "계산기 ㄱㄱ 숫자로 쓰시오",
            "answer": "103740"
        },
		{
            "id": 5,
            "question": "250ml 남양 우유가 넘어지면서<br> 어떤 소리가 났을까요?",
            "hint": "두글자",
            "answer": "아야"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "어느날 나에게 쪽지가 왔다.<br>이 쪽지를 열자 도와달라는 말과 함께<br>ofslxjzsl rniiqj xhmttq 라는 곳에서<br>만나자고 적혀 있었다. 나는 어디로 가야 하는가?",
            "hint": "caesar, 키 = 문제 번호, 답은 세글자 한글로",
            "answer": "장승중"
        },
		{
            "id": 7,
            "question": "이보게 자네 요즘 뭐하나. 목소리도 좀<br>걸걸해졌구려. 자네가 보내준 시를<br>읽어보았는데 전통적인 시조를 잘 썼더군<br>네가 드디어 시인이 되었구나",
            "hint": "",
            "answer": "이걸읽네"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "장승중에 좀비가 한마리 들어왔다.<br>이 좀비는 하루에 한명씩 물며,<br>물리고 난 이후에 1일이<br>지나야 좀비가 된다.<br>첫째날에 처음 좀비가 한명을 물었을 때<br>우리학교 전교생 720명이<br>다 좀비가 되는 날은 언제인가?",
            "hint": "O번째 날 숫자로",
            "answer": "11"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "안녕하세요. 저는 장승중학교에<br>다니는 평범한 학생입니다.<br>저는 잘하는 게 거의 없는 거<br><font color='#e9c46a'><i>5</i></font>같아요.<font color='#e9c46a'><i>1</i></font><br>축구만 꽤 하지 다른건<br>그다지 잘하는 편은 아니에요.<br>하지만 저는 평범하게 너무<br>너무 오래살았더니 저의<br>가능성을 제가 직접 제한하는<br><font color='#e9c46a'><i>7</i></font> 느낌이 들어요.<font color='#e9c46a'><i>8</i></font><br>모두들 평범한 제가<br><font color='#e9c46a'><i>12</i></font> 부럽다고 합니다 <font color='#e9c46a'><i>5</i></font><br><font color='#e9c46a'><i>2</i></font>이럴 때는 어떡하면 좋을까요?<font color='#e9c46a'><i>2</i></font><br><font color='#e9c46a'><i>12</i></font>조언 부탁드립니다<font color='#e9c46a'><i>7</i></font><br>(이 이야기는 허구입니다.)",
            "hint": "",
            "answer": "축하합니다"
        }
    ]
}